美加碼制裁馬杜羅 凍結委政府所有資產 警告中俄勿插手 否則血本無歸

2019年08月07日

美加碼制裁馬杜羅
凍結委政府所有資產
警告中俄勿插手 否則血本無歸

民眾要求馬杜羅下台。

為進一步向委內瑞拉總統馬杜羅政府施壓，美國總統特朗普前日將行動升級，發出行政指令，即時凍結委國政府所有在美資產，預料將重挫委國本已疲弱的經濟；美方官員又警告，若中、俄等國再支持馬杜羅，在委內瑞拉數以十億美元計的貸款和投資將化為烏有。

相關新聞：委無證童獲哥倫比亞提供國籍

特朗普早前已表明會「封鎖」委內瑞拉，最新行動包括全面凍結委國政府及官員資產，禁止美國公司和公民跟委國國企及官員交易，包括委內瑞拉中央銀行及國家油公司；指令同時禁止任何人「以物質協助、贊助、或提供資金、物質和科技支持，以至以物資和服務」協助制裁名單中的人。不過委國私人企業交易就不在封鎖之列。這是美國自巴拿馬危機後，30年多來首次以如此規模制裁西半球國家政府，程度與對付古巴、伊朗、北韓和敍利亞相同。

在前晚發給眾議院議長佩洛西的信中，特朗普說此舉是為懲戒「馬杜羅政權持續篡權，其政府亦侵害人權，濫捕和拘留委內瑞拉公民、削弱新聞自由，並且不斷嘗試打壓（西方多國認可的臨時總統）瓜伊多。」此前委國逾100官員和親信在美國的資產已被凍結，支撐經濟的石油買賣亦受制裁。

反對派與政府未達協議

前日在秘魯利馬記者會上，美國國家安全顧問博爾頓又警告中國和俄羅斯，若繼續支持馬杜羅，「他日馬杜羅下台，債務償還會受影響」。日前中國就延長大批借貸給馬杜羅，俄羅斯亦延長了信用額，以換取委國油田和天然氣田等能源擁有權；土耳其也買入瀕臨破產的委國政府大量金塊，以應付停水停電等國家結構問題；古巴就在國安方面支持委內瑞拉。

美國邁阿密經紀行「卡拉卡斯資本市場」行政夥伴達倫（Russ Dallen）分析：「我相信新禁令目的是讓美國政府可離岸執法，特別是對中國、俄羅斯、土耳其和古巴，容許政府充公跟委國政府有生意往來的外國銀行或公司資金。」
馬杜羅指摘「美帝」想破壞會談：「每次新一輪會談快將舉行，病態的美國政府就會做不法、愚昧的決定……他們以為制裁，我們就會發抖。」委國外交部就轟美「經濟恐怖主義」。俄羅斯聯邦委員會轄下「國際事務委員會」主席科薩奇夫譴責美國做法如「國際賊黨」，公然干預委內瑞拉內政。

由於軍方仍忠於馬杜羅，反對派4月30日未能推翻政府，其後雙方在挪威政府協調下曾數度會談，反對派要求重選總統，並列出條件保障開放公平投票機制。消息人士說會談有進展，但未達成協議，特別就如何處置馬杜羅；特朗普政府和部份反對派領袖未有參與會議，博爾頓批評會議「並不認真」。

美聯社/美國《華盛頓郵報》

下一則
下一則
委無證童獲哥倫比亞提供國籍

絕。

大陸勁投資喺個度想瀨人石油。

今次又一劑大硬舦。